{
    "question": "Sebuah benda berada pada ketinggian 12m diatas lantai. Jika massa benda 8kg dan percepatan gravitasi bumi 10m/sekon persegi. Berapakah energi potensial yang dimiliki benda tersebut?",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "dik m=8 kg<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0h =12 m<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 g =10 m/s<br>dit ep<br>jawab rumus ep = m x g x h<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 8 x 10 x 12 =960 joule\u00a0<br>dijadikan jawaban terbaik ya :) hehe",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "sebuah-benda-dengan-massa-5-kg-dikenai-gaya-f110n-ke-kanan-f-611",
            "question": "Sebuah benda dengan massa 5 kg dikenai gaya F1=10N\u00a0 (ke kanan) F2=15N\u00a0 dan F3=25N (ke kiri)    a. berapa percepatan yang dihasilkan ketiga gaya tersebut\r\nb. ke mana arah benda akan bergerak",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Hukum II Newton\u00a0<br>a(percepatan)=F(gaya)/massa<br>Diketahui : a = ......?<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 f : 10N \u00a015N \u00a0 25N \u00a0<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 massa : 5 kg<br>jawab \u00a0: a. a\u00a0=\u00a0f/m\u00a0<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0= 10N / 5kg<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0= 2 m/s*<br>=15N / 5kg<br>=3 m/s*<br><br>=25N / 5kg<br>=5 m/s*<br><br>b.mengarah ke kiri<br><strong>SEMOGA MEMBANTU</strong>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tolong-bantuin-jelasin-pertanyaan-ini-dong-mendeskripsikan-618",
            "question": "Tolong bantuin jelasin pertanyaan ini dong :(\u00a0    \"Mendeskripsikan proses-proses khusus yang terjadi di lapisan atmosfer dan litosfer yang terkait dengan perubahan zat dan kalor.\"\u00a0",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p>Proses-proses khusus yang terjadi di lapisan atmosfer dan litosfer yang berkenaan dengan perubahan zat dan kalor diantaranya adalah proses evaporasi dan kondensasi (di atmosfer) dan proses pembentukan batuan beku (di litosfer)</p><h3><strong>Penjelasan:</strong></h3><p>Kita mengenal adanya empat wujud benda (di SMP dan SMA hanya dipelajari tiga) yaitu padat, cair, gas, (dan plasma). Benda dapat berubah wujud dari satu bentuk ke bentuk lain saat ia menerima atau melepas kalor. Perbedaan ketiga wujud diatas terdapat pada jarak antar molekul kebebasan gerak molekul penyusun benda. Jarak pisah dan kebebasan gerak molekul yang paling tinggi terdapat pada fase gas, disusul fase cair, lalu fase padat.Perubahan zat erat kaitannya dengan kalor. Saat kita memberikan atau mengambil energi dalam jumlah yang signifikan, maka wujud benda dapat berubah. </p><p>Proses perubahan wujud zat yang terjadi di atmosfer diantaranya adalah proses evaporasi (penguapan) dan kondensasi (pengembunan) air yang terjadi selama siklus hujan. Awalnya, air di permukaan bumi (di laut, sungai, danau, dan lain-lain) memiliki bentuk cair. Di siang hari, air dalam bentuk cair ini akan mendapatkan kalor yang besar dari sinar matahari. Energi ini akan membuat air berubah wujud menjadi gas (menguap). Uap air ini kemudian terangkat dan tertahan di udara membentuk awan. Lama-kelamaan, uap air yang berkumpul di awan akan menjadi semakin banyak dan akhirnya akan berujung pada perubuhan wujud kembali ke wujud cair. Air dari wujud cair ini kemudian turun kembali sebagai air hujan.</p><p>Proses perubahan wujud yang terjadi di lapisan litosfer diantaranya adalah proses pembentukan batuan beku. Secara umum, batuan terbentuk dari magma yang membeku. Sesuai namanya, istilah \"membeku\" mengacu pada proses perubahan wujud dimana sebuah benda melepaskan kalor dalam jumlah yang signifikan sehingga suhu benda menjadi turun dan akhirnya berubah wujud dari cair menjadi padat. Demikian pula pada proses pembentukan batu. Magma yang semula sangat panas lama kelamaan menjadi dingin dan mengeras, menghasilkan batu.</p><h3>Pelajari lebih lanjut :</h3><p>Penguapan dan pengembunan : https://brainly.co.id/tugas/4614648</p><p>Contoh batuan beku : https://brainly.co.id/tugas/9547120</p><h3>Detil Jawaban :</h3><p>Kelas : 10</p><p>Mapel : Geografi</p><p>Bab : Dinamika litosfer</p><p>Kode : 10.8.5</p><p></p><p><strong>Kata kunci : proses khusus, atmosfer, litosfer.</strong></p><p>#TingkatkanPrestasimu</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebuah-ayunan-bergetar-dengan-frekuensi-6-hz-ayunan-tersebut-aka-837",
            "question": "sebuah ayunan bergetar dengan frekuensi 6 Hz. ayunan tersebut akan berayun dalam waktu 1 menit sebanyak berapa kali?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "s = 1 menit = 60 s<br>f = n/t<br>n = f x t<br>\u00a0 \u00a0= 6 x 60<br>\u00a0 \u00a0= 360 kali",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "f = n/t<br>6 = n/60<br>n = 360 kali",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apakah-listrik-dan-cahaya-dapat-diperbaharui-606",
            "question": "Apakah listrik dan cahaya dapat diperbaharui?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "listrik dapat diperbaharui karena dapat dibangkitkan oleh sumber daya alam yang tidak akan habis seperti air dan angin dan juga sinar matahari\u00a0<br><br>cahaya tentunya dapat diperbaharui karena jumlahnya melimpah\u00a0<br><br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "bisa, karena listrik terbuat dari banyak sumber daya mulai dari yang dapat diperbarui atau tak dapat dipebarui. jika manusia memanfaatkan energi alternatif (dapat diperbarui) mungkin listrik termasuk dapat diperbarui<br><br>kalau cahaya, masih tergantung, kalau cahaya matahari masih dapat di perbarui kalau dari listrik asal listrik dapat di perbarui maka akan masih ada, kalau dari api pasti bisa di perbarui. kalau cahaya tergantung dari sumber asalnya<br>^^<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "dalamproses-pencernaan-lemak-cairan-empedu-berfungsi-untuk-995",
            "question": "Dalamproses pencernaan lemak, cairan empedu berfungsi untuk",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Menggumpalkan lemak menjadi asam lemak<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tuliskan-sumber-energi-yang-dibutuhkan-manusia-899",
            "question": "Tuliskan sumber energi yang dibutuhkan manusia?...",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "berupa sumber energi kimia;dari berbagai makanan<br>energi panas;dari matahari<br><br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "makanan.....sinar\u00a0matahari....dll",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "mengapa-pada-trafo-tidak-terdapat-keuntungan-energi-729",
            "question": "Mengapa pada trafo tidak terdapat keuntungan energi?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "karena trafo berfungsi untuk membagi dan memperkecil energi<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "keutungan-mekanik-pada-baji-bergantung-pada-perrbandingan-antara-135",
            "question": "Keutungan mekanik pada baji bergantung pada perrbandingan antara panjang dengan...",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "keuntungan baji bergantung pada perbandingan rasio panjang dengan tebal",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "berikan-satu-contoh-soal-essai-getaran-gelombang-dan-bunyi-bese-441",
            "question": "Berikan satu contoh soal essai getaran, gelombang, dan bunyi beserta kunci jawabannya    mohon bantuannya yah",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "sebuah bandul sederhana bergetar 1000 kali dalam waktu 2,5 sekon ,amka frekuansinya adalah?<br>jwb : f\u00a0=n/t<br>=1000/2.5 =400 Hz",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "*dik : f = 30 n = 6\ndit : T?\npeny : T = f/n = 30 : 6 = 5\n*dik : lamda : 680m f= 0,05\ndit : T &amp; V\npeny : T = 1/f = 1/0,05 = 20s\nV = lamda kali frekuensi = 680 kali 0,05 = 340 m/s",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "yg-tahu-tolong-dijawab-ya-1-sebuah-transformator-dihubungkan-den-842",
            "question": "Yg tahu tolong dijawab ya    1) sebuah transformator dihubungkan dengan tegangan 200 volt menghasilkan tegangan 20 volt. jika kumparan Input 1000 lilitan maka hitunglah jumlah lilitan kumparan output?\r\n\r\n2) sebuah trafo menggunakan kumparan dengan perbandingan jumlah lilitan Primer dan Sekunder 1:5, trafo tersebut dihubungkan dengan tegangan 30 volt, jika daya keluaran trafo 50 watt maka tentukan besar arus sekundernya?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "1. dik:<br>Vs=20 volt<br>Vp=200 volt<br>Np=1000<br>Ns=?<br>Vs/Vp=Ns/Np<br>20/200=Ns/1000<br>Ns=100<br><br>2. dik<br>Ns/Np=5/1<br>Vp=30volt<br>Ps=50watt<br>Is=?<br>Ns/Np=Vs/Vp<br>5/1=Vs/30<br>Vs=150<br>Is=Ps/Vs<br>=50/150=0,3A<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "1.\u00a0Vp/np\u00a0= Vs/ns<br>200/1000\u00a0=\u00a020/ns<br>ns\u00a0=\u00a020\u00a0x 1000/200<br>ns\u00a0=\u00a0100 lilitan<br><br>2.\u00a0Vp/np = Vs/ ns<br>30/1\u00a0=\u00a0vs/5<br>vs\u00a0=\u00a05x30/1<br>vs\u00a0=\u00a0150\u00a0volt",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}